Tulli Jõe wallamees Märt Järn ette ja pallus et temma ollewa omma, Poega Palla Rätseppa Juhan Kalta jure õppima pannud ja ollewa,
Pois sealt ärra kotto tulnud ja et temma ei tahtma ennam taggasi  panna,mis peäle sai Juhan Kalta ette kutsutud ütlep et  kui Märt temale temma Juhhanile kahhe kuu, Poisi söki ärra maksab siis wõib temmalt  rahhuga minna, ja nouab Juhan Kalta et Märt temmale maksaks 4 Rup 66 kop mis peäle sai Koggokonna Kohtu se arw tehtud et se Pois temma jures on ka tööt teinud ja et temma Juhhanil ka muud noudmist ei olle, Moistetud peab  Märt  Järn Juhhan Kaltale sedda temma  noutmist pool söki Rahha kätte 2 Rup 33 kop maksma. 
